大陸買進口車比香港平？

岩岩睇完個網
見到大陸保時捷平香港咁多

以我認知大陸進口車都重稅
雖則香港都幾重

大陸個價未齊税
大陸買部香港兩百萬既車
大陸個價係香港買加個中港牌就差唔多

其實有咩討論空間，人地steering係左邊你真係會買咩

Option 問題
可能香港d basic options係大陸係加錢option
利申：9估 冇興趣入大陸個網睇有咩option

大陸有豪車稅

幾年前已經發現大陸買進口車唔係想像中咁貴, 有時仲會平過香港添
見得閒就做下學術研究, 順便屌打下你呢種求求其其, 拎返十年前聽返黎的 concept 扮專家的廢柴

中國進口車稅其實分四個部份: 關稅、消費稅、增值稅、購置稅

關稅:
由 2018 年中開始已經降至 15%

消費稅 :
按排汽量計
<1000cc 1%
<1500cc 3%
<2000cc 5%
<2500cc 9%
<3000cc 12%
<4000cc 25%
>=4000cc 40%

增值稅:
17%

購置稅
10%

你話 200萬車價, 就搵部 BMW 750Li 計下, 仲要讓你搵部 4000cc 以上, 消費稅貴一截, 呢部香港賣 HKD 190萬

大陸賣緊 198 萬人民幣

唔知你講的中港牌係咪唔值錢的港珠澳牌呢?

希望連登有多d呢種風氣

唔係呃你 大部分運去支那既歐洲車都係次貨
鬼佬好淸楚知道大陸哩只買牌子 架車夠貴就得 入面用咩料佢地好少理

全新benz最平20萬都有

望依D回覆你就知 大多數連登仔對於中國既無知 歐洲對中國的態度 係停留係十年前鳩UP既態度

全世界頭幾大二手零件/拆車市場係廣州陳田阿 部車入面咩料人地會唔會唔識阿

仲未計VW/Tesla都係中國設廠 入面部車咩料 人地中國人熟過你香港人啦屌

又係你哩d支那狗係道吹奏祖國萬歲

國産奔馳E級前懸挂斷軸事件，早就不是什麽新鮮事兒了。在發酵和醞釀了數年後，奔馳終于承認問題，並發布了召回聲明，表示將原有的4毫米前叉減震器，換爲5毫米前叉減震器。並對懸挂連接組件進行進一步加強。

召回通知書全文請後台回複“召回通知”查看其實，國産奔馳之所以會斷軸，並不是偶然事件，而是必然結果。其核心就在于偷工減料！斷軸僅僅是奔馳問題的冰山一角，潛藏在水面之下的，還有許多沒有浮現出來。

奔馳E級的前懸挂，是典型的多連杆結構。其中避震桶一頭安裝在下擺臂上，一頭頂到車架上，爲車身提供支撐。久而久之，避震桶最脆弱的部分：避震桶與下擺臂連接的下叉部位，就會發生斷裂。

但是，這並不是完全是懸挂系統的鍋，而是北京奔馳將國産車型加長、並將鋁車身換成鋼車身後，整車的重量、配比、平衡都産生了變化，針對海外版設計的懸挂系統，自然不堪國內版車身的壓迫與蹂躏，加上中國糟糕的路況，進一步加強了壓迫力度。最終咔嘣一聲，通過斷軸的方式，交代了自己。

簡而言之，就是一個三層樓的地基，硬是生生蓋成了五層樓。出事故，只是時間問題。從國産E級剛剛上市開始，國産版鋁車身被換爲鋼車身的問題，就成爲了各大媒體追捧的熱點。從而也引發了一陣磁鐵吸車的熱潮。其實，在上一代國産奔馳E中，發動機蓋、後備箱蓋和四個車門，都采用了鋁合金材質。而在這一代的國産奔馳E上，這些位置都被鋼材取代。

但是，當時大家的討論，只限于奔馳不厚道這個層面，並沒有意識到鋁換鋼能帶來多大問題。畢竟，僅僅鋁材換鋼材帶來的重量提升，並不足以壓垮懸挂。

隨後，在《汽車畫刊》“此地無垠”王垠，通過十萬公裏對比測試發現，國産奔馳E級懸挂存在問題，而同樣的問題在國産寶馬5系上，並沒有出現。隨後大家發現，國産奔馳E級前懸挂下控制臂襯套、減震器彈簧上端墊片以及緩沖塊，會隨著行駛裏程的提升，過快的老化，並出現框量。這樣一來，減震器就會松動，進而收到各種方向力量的沖擊，最終斷軸。而上述這些零部件，恰恰是召回需要更換的部件。

此外，奔馳的懸挂設計，秉承恰到好處的原則，並沒有采用冗余設計。若是對比E級和5系的前減震器下叉，奔馳E級的下叉厚度僅有4毫米，主減震器管粗也僅有39毫米。對比寶馬5系，下叉厚度4.5毫米，主減震器管粗50毫米，但是別忘了，寶馬車身重量要比奔馳輕不少呢。

所以，從去年開始，奔馳E級前懸挂斷裂的問題開始發酵，越來越多媒體也開始關注這起事件。大家逐漸意識到，懸挂與國産車身、國內路況不匹配，才是導致國産奔馳E級斷軸的核心原因。要知道，即便車身配重發生一點點改變，懸挂系統都要重做調整，以達到同樣的性能。但是，國産E級的匹配調教，顯然是不完善的。其與車身的匹配度，顯然是不夠好的。

但是，這些行爲都極大的縮減了成本。根據範兒之前的調查，北京奔馳的單車利潤達到了4.14萬元，是BBA裏最高的。即便與普通合資品牌相比，也非常誇張。詳細可以參考：《賺你的錢，大衆/豐田誰更狠？》

即便更換了擁有更粗下叉的懸挂，奔馳的問題就能解決了嗎？也許，可靠性問題得到了解決。但是，代價就是：犧牲奔馳引以爲傲的舒適性。因爲車身和懸挂的不匹配的核心問題，並沒有得到解決。

如果說進口版奔馳的懸挂與車身，是天設地造、門當戶對的夫妻的話，國産奔馳E級的懸挂與車身，就像是一對貌合神離的夫婦，雖然奔馳通過加強懸挂的方式，強行禁止了他們離婚，但是這樣的夫妻，又怎麽會過的甜蜜呢？這樣的一款車，又怎麽能開得放心和舒心呢？

人地唔識/唔理車入面咩料 咁會唔會知條避震有問題阿 人地唔識/唔理會唔會逼到BENZ回收四十萬阿

你自己貼完新聞都用下頭諗下啦屌

大陸喱對用料真係好講究呀

我這人超討厭查參數，恨不得試車評車都不看一眼參數表。但這兩天我還是騰出了很多時間查了一番官網數據，爲的就是查證奔馳新E級“剛換鋁”這事。

這事簡單說來，就是奔馳新E級上市後，有媒體“揭發”其車身用料從海外原版的鋁換成了鋼。並且有媒體指出，國産版比進口版重了近200公斤，使得性能大有差距。一時間網上就炸開了鍋。

我當時看到的感受是，如果奔馳真的把大量的鋁換成了鋼，還導致車子比海外版增重200多公斤，那是挺過分的。但我對這個程度、幅度，還有懷疑。

然後，咱們廣州的車評人袁啓聰親身去香港，調查了進口版新E級，再回來對比了國內的新E級。對比的結果是，在前發動機蓋、前翼子板和尾廂蓋這幾個部位，海外版是鋁，國産版是鋼。這確鑿證明了國産新E級的車身材質和海外版不同。袁啓聰還用同樣方法對比了上一代E級，發現上代國産和進口E級的上述部位都是鋁。這證明了國産版的“以鋼換鋁”，是奔馳從這一代新E級才開始的。

這事我在周六發了條微博，當時這麽寫的：

隨後，奔馳公關方面還是“非正式”地和我溝通了。大意是，國産新E級的確在四門兩蓋（奔馳的朋友提到了“四門”，但據袁啓聰的視頻，海外版的門外板也是鋼的，這一點還有待再深入查證）、前翼子板這些部位是以鋼替代了鋁，另外白車身也因爲加長，鋁合金比例會和海外版有別。我特別詢問了底盤部件是否有鋁換鋼？答複是沒有。

對于這麽做的理由，公關方面的說法是外覆蓋件以鋼換鋁，總重量增加不到50公斤，但節約下來的成本（公關“打比方”說是2萬元）可能給消費者帶來一些更實惠的配置，這樣的決定是經過充分論證調研的。

我認爲，“增重不到50公斤”這一點是關鍵。如果鋼鋁的差別只是50公斤，而不是之前某些媒體傳的“超過200公斤”，這樣的影響就小得多。

網上流出了上面這張據說是一位白車身工程師給出的資料截圖，顯示新E級的前艙蓋和兩側翼子板換成鋼材料後，共增重22.1公斤。以此推論，就算加上其它一些部位以鋼換鋁，總增重50公斤是個合理數值。

那麽網傳“國産版比海外重了200多公斤”是怎麽來的呢？其實稍作資料收集對比就知道，那數據根本站不住腳，可能是拿海外E200最低配手動擋車型（1575kg）來比，而國産E200L不僅用了9AT變速箱、標准配置更高，最重要的是做了加長。

加長在中國由來已久，ABB的中國特供加長版車型都已各自發展了兩代。加長對車重有多大影響？說實話這問題我以前沒太在意。雖然我能開得出所有長軸距車型的操控都比原版變差、變鈍了，但潛意識總歸咎于軸距的加長。今天做了一番功課、查了一番數據，才發現原來加長軸距確實會讓車重大幅度增加，全行業都一樣——

說明：表中選取車型爲更爲國內、外同等動力版本，且盡量選頂配，因爲頂配車型的配置、技術，國內外接近。
說明：表中選取車型爲更爲國內、外同等動力版本，且盡量選頂配，因爲頂配車型的配置、技術，國內外接近。
先不說新E級，就看看其它幾款車：奧迪A6L加長重了105kg，寶馬5Li重了115kg，全鋁構造的捷豹XFL重了135kg（並沒有因爲是全鋁而減少增量）。增重最小的是英菲尼迪Q50L，僅重了12kg，原因不明，但它加長的幅度比歐洲對手小很多。

再看回奔馳新E級長軸距版，它增重了145kg。如果減去上面提到的四門兩蓋、前翼子板以鋼換鋁帶來的50kg加重（假設就是這個數字），新E級因加長而比海外版增重的幅度還不到100kg，比競品還要低，說明這次“加長手術”的輕量化效果其實已經不土。

因此說白了，奔馳新E級的國産加長版本和海外原版的差別，並沒有比對手大。它只是把海外版用鋁的四門兩蓋、翼子板等換成了鋼的，由此額外帶來了50kg重量。就這麽個事。

奔馳新C、E級所用的車架並不是全鋁車架，而是鋼鋁混合構造，網傳的“全鋁”換成“全鋼”在工藝上不可能發生。

這個事我們應該如何解讀呢？兩個問題：一，鋁換成鋼，除了重量增加，還有什麽壞處或者好處？二，奔馳這樣做算不算偷工減料，應否被斥責？

第一個問題，把鋁換成鋼，壞處是增加了重量。但事實上此舉增加50kg，相當于多坐一個人，對于E級這種大小和動力水平的豪華轎車來說，加速、油耗所受影響確實不大。操控方面，四門兩蓋和翼子板是均勻分布在全車的，對整車配重也構不成大的影響。所以我覺得，增重的負面影響理論上存在，但實際感知很弱。

那麽正面影響，也就是好處有沒有？有的。首先就是維修會更方便便宜。我也聽說鋁合金車身外板件碰撞後要做钣金修複很貴，甚至大部分時候難以修複，只能更換，因此維修成本很高。昨天微博有位車主告知了他的真實經曆，見：

這麽一個小坑維修費9千，印證了鋁合金車身覆蓋件確實維修貴。有人說維修難、要更換，交給保險公司就可以了，皆大歡喜。錯了，新的保險制度下，來年你的保費上漲絕對不那麽“歡喜”，占到的便宜都要還的。也有人說只有4S維修這麽黑，到坊間維修店肯定不用這個花費。這一點我就不探討了，畢竟多數車主買保險都會以4S標准來理賠維修。

另一個好處當然就是制造成本更低。奔馳公關“打比方”說差價2萬元，具體是多少他們就算知道也不會說。但我覺得，即便能讓車價降低一萬幾千，又或者把這個差價換成一些實惠的配置，很多用戶都願意。而且新E的頂配E300L還成功把價格控制在了50萬的心理關口以內，這個一萬幾千的成本控制，就顯得意義重大。

以上就是以鋼換鋁的客觀影響。下面我們再來看一個更主觀的問題——奔馳這樣做，是否偷工減料？應否被斥責？

正方會說，奔馳不把最先進的工藝技術同步放到國産車型上，明著搞“區別對待”，是歧視中國市場和用戶。奔馳這種具有行業老大地位的汽車品牌，對中國市場搞這種雙重標准，很不應該，此風不可長，所以要訓斥。

咪就係俾人篤爆事後先知囉 冇事冇痛嗰時佢哋撚知咩

反而佢地興加價提車

早幾日睇條片，話有條友賣架落地一個月嘅LM350，架車話加價100萬拎返嚟，即係落地成三百個

全世界有邊個地方唔係咁？ 日本車係美國無奶過野？歐洲車係歐洲都大把出事例子啦 香港無回收例子？咁就叫果個地方唔理？

你D咁既邏輯 我勸你都係唔好係咁貼新聞 阻住大家討論啦

我宜家係講緊大陸呢唔識野呀 你咪繼續吹奏囉 我就繼續屌啊
係咪想氹大灣區腥港人落搭呀

講緊大陸既入口車，唔係土炮「國產」車
土炮車偷工減料喺中國係常識
入口車遠遠高質過土炮車都係常識喎

但係打正旗號運去大陸既歐洲車一樣會偷工減料 例如係啲皮嘅級數、喉（唔係死氣喉 係膠喉 估唔到呢？咁cheap既野都要換 佢哋就係咁成本問題積少成多 山大斬埋有柴）

講真係大陸進口同國產bba分唔到樣
價錢差一截
比我都揸國產啦

其實同香港人炒IPHONE原理差唔多
中國政府明面上係BAM左既 但依D野唔會禁到啦

渣你老母個波啦，屌你老母臭閪

大仙講車？條友唔知點解好L 趕住賣 蝕左成百個...😂

都唔知係咪做媒

多謝詳細解釋

事實係有啲車平過香港，例子太多，有啲仲平好多例如Audi S4 ，利申有朋友喺上面賣歐洲車十幾年。當然加價幾十萬買車亦好平常，Alphard、G-class etc，

香港應改揸左軚

香港政府根本唔想條路咁多車，但又唔可以講到咁白

大陸生產既 國產車 =極平
大陸生產既外國牌子既車 =平 （平過香港）
大陸進口 外國牌子 全新 （外國全部生產既車）=海鮮價

可能人地個內循環搞唔L 掂 要套現救命呢？

我錯了
受教

大陸d 外國brand 唔係外國做 係國產
香港d 車係外國做 運過黎

香港買車：
個價已經計晒稅
比埋牌費等嘅政府雜費 再買份保險 搞掂

中國買車：
有分所謂價內稅同價外稅
樓豬po呢啲係「指導價」，只包含價內稅
而其他價外稅係另計
呢啲車個價外稅可能要6位數...
仲未計有啲城市有出牌數量限制，要洗多舊錢先出到牌

近依幾年減左稅 計過數係平過香港買
但大陸多人買既熱門車款要加價先得提車
所以有部分車都係貴過香港

外國車廠要去大陸賣 要同大陸廠合資
即係東風果d

巴打而家增值稅已經減到13% 會再平d
但你要預計加價提車依樣野

入口就唔知 但合資偷工減料就一定係
Benz 鋁換鋼出曬名

進口唔會做依d野 你係肉眼睇到既野上面轉
你當個客弱智架咩

通常偷工減料都會係睇唔到既地方做
合資廠就係車架上面偷 德國廠鬼會準備多款大陸專用車架咩

Haha

仲有內地好興既強姦包，上會費同4s店費
一) 必須選購1 d package, 迫你比多幾萬買垃圾
二）上會你要比服務費，你無睇錯，唔係rebate 比你，係你比錢
三) 亂9黎

大城市上牌要比錢，上海上年係100k，你無上海牌只能上外地牌係地面行，無得上’環路’

凈車價可能平d，但落地價就未必了

係架 大陸就係有好多鬼鼠野
所以同款車係唔同4s店既成交價都唔同
好多話要你買保養 強奸你幾年保差
又要加幾十萬提車

仲有點解大陸近幾年咁多電動車 就因為大城市政策
電動車出牌唔洗俾錢Bid

最仆街係
上會明明有比息人賺，仲要收”手續費”
淘寶野當4S店貨，迫你買，姦你幾皮野

指導價MSRP，manufacturer suggested retail price，由你4S店同客慢慢傾，傾到不同價，外國都係咁行，但其他費用中國亂黎

所以香港有香港既好 海關控制定價
可以出術既地帶又小左 如果真係去大陸一定係中港車好
所有限行都免疫的

買部L佛 提車要加價30萬
仆你個街

咁如果支那買加中港牌拎黎用會唔會平過香港買？

買部mustang 算啦
計過度過平過香港買

香港人做唔到司機

屌 我都唔明點解Options都要打咁重稅 梁錦松落地獄啦
但Options稅未必100% 以我所知
海關個計法 係A(車價)+B(Option)=C (總車價) 用C去計幾多%稅 不過歐洲Options多數都100% 你買日本車會平d既

我冇錢加Option

FV牌你估咁易出
香港人出唔到

一問係唔係親身經歷即該唔回應

呢d 就高質啦, 樓上成班傻鳩扮晒識野

190萬港幣 vs 198萬人民幣
你唔計下個兌換率?
198萬人民幣等於差唔多230萬港幣，即係貴40萬港幣喎
你口中40萬原來唔值錢，犀利

Qc 一樣你都發緊dream 你自己睇下
大陸仔 d 門隙幾鬼闊啦小朋友

入口應該無分別 ok
睇錯

其實香港雙田都係雙氣袋 講緊台灣都六氣袋起跳 所以我都唔明 我地有咩資格笑中國D外國進口車差或者次品

又一條蛋散衝出黎柒
睇晒來龍去脈先發癲啦

無人講過 40 萬港紙唔係錢

之前有師兄話 200 萬係香港賣嘅車
係大陸要加個中港牌先買到
小弟就 fact check 一下

一計出黎，原來唔係貴得咁交關
中港牌呢，皇崗、深圳灣40萬就無份啦
港珠澳仲應該得嘅

希望你唔係炒牌炒到 short 左

咁你唔dfact check埋港珠澳牌價?

就咁計稅率貴車唔會特別著數 但都要APPLE TO APPLE
大陸230萬既750Li
係跟B&O音響 星空頂 Carplay
香港係跟HK音響 連鈴都唔同
冇得直接對比 差果40萬係Options度反映返出黎
香港加返一樣既option可能230萬都埋唔到單

我以前去睇VOLVO V90CC
大陸賣40零萬 計返港幣先50萬 仲有好多空間加Option
但香港賣緊70萬 加options仲要100%

一般人嘅理解
有價值嘅中港牌係指皇崗同深圳灣

港珠澳相信偶有成交
不過未見到升值潛力
自用又行唔到，白比費用

Fact check 港珠澳牌價嘅責任就交比你了

佢用咩理由提車先加價？照計大陸佬冇咁順攤話加幾十就比幾十